# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../guide/tools.rst:2 1b2197567f1141c6a0e38348949cfa4f
msgid "Available Tools Reference"
msgstr "可用工具参考"

#: ../../guide/tools.rst:4 8bdcafcc0ccf4c899d46bd3addc6e3fd
msgid ""
"**Complete reference of all ToolUniverse scientific tools and their "
"capabilities.**"
msgstr "**ToolUniverse所有科学工具及其功能的完整参考。**"

#: ../../guide/tools.rst:6 2b7b825826844602b669c41d7a9ac355
msgid ""
"ToolUniverse provides 600+ tools across eight major categories, each serving"
" specific computational and analytical requirements in scientific research."
msgstr "ToolUniverse提供600+工具，涵盖八个主要类别，每个类别都服务于科学研究中的特定计算和分析需求。"

#: ../../guide/tools.rst:9 27a9fd99d43b4754bb0a361932240daf
msgid "Tool Ecosystem Overview"
msgstr "工具生态系统概览"

#: ../../guide/tools.rst:11 6767ab83e3d7415f950d6ba90a2626d1
msgid "ToolUniverse integrates tools across eight major categories:"
msgstr "ToolUniverse 集成了八大类别的工具："

#: ../../guide/tools.rst:58 616d110234494b888f6d58a263d510e8
msgid "Tool Categories Summary"
msgstr "工具类别摘要"

#: ../../guide/tools.rst:60 387d69db62a54387b874abbfeeeb4378
msgid "Tool Distribution by Category"
msgstr "工具按类别分布"

#: ../../guide/tools.rst:64 8e44c2cd13264705b68645902096c4a4
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: ../../guide/tools.rst:65 ffd31c7087ad486e9b907a379fc1164d
msgid "Count"
msgstr "计数"

#: ../../guide/tools.rst:66 a5a406ed5e804e2aa686c32d02da7f23
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: ../../guide/tools.rst:67 12de11cc9e6c4efdbaf8f1967200b073
msgid "Primary Use Cases"
msgstr "主要使用案例"

#: ../../guide/tools.rst:68 dde4c01d396e4c21a1550edb959c25de
msgid "APIs"
msgstr "API（应用程序编程接口）"

#: ../../guide/tools.rst:69 9ceda0b06530450f970efcee15eab022
msgid "281"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:70 a4b3b0ff58514ef897f98a0210882165
msgid "48.4%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:71 c9cbb433e405457594f259aa728154d8
msgid "External data access, real-time information"
msgstr "外部数据访问，实时信息"

#: ../../guide/tools.rst:72 064ae47816324c99b14d2b4ddd4ca59b
msgid "Software Packages"
msgstr "软件包"

#: ../../guide/tools.rst:73 4e805fbc9fc44268a351172c8a89651c
msgid "164"
msgstr "请提供完整的英文文本以便进行翻译。"

#: ../../guide/tools.rst:74 eee85c0c68ea460eb58f170910499c9d
msgid "28.3%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:75 5abc6c9fb62445059e603d3a93d27a79
msgid "Computational analysis, local processing"
msgstr "计算分析，本地处理"

#: ../../guide/tools.rst:76 ba11a06eb12042d09dc35fd544fd7f90
msgid "Databases"
msgstr "数据库"

#: ../../guide/tools.rst:77 d44d84a3022d42d3ae9cbbaeeeb292cf
msgid "84"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:78 d02cb124903548ff992a2eb6b845c01f
msgid "14.5%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:79 594badf1788d4cd88912b686b16f0695
msgid "Structured data storage and retrieval"
msgstr "结构化数据存储与检索"

#: ../../guide/tools.rst:80 77a4c7473c7049bfa7294551ed255ae8
msgid "AI Agents"
msgstr "AI智能体"

#: ../../guide/tools.rst:81 578c5377cbef44a293b7e8da9250de12
msgid "33"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:82 fb6dac87412c4f7386111b0d74ded70c
msgid "5.7%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:83 6551c8aa7e1c46169d18a8f8c573db06
msgid "Autonomous reasoning and planning"
msgstr "自主推理与规划"

#: ../../guide/tools.rst:84 4e2f5c6a61fd4d3faab17ca0be34bbf6
msgid "ML Models"
msgstr "ML模型"

#: ../../guide/tools.rst:85 8ec3ccda60374a10b55db779cc3b7457
msgid "15"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:86 eb53d826dc6c4b5eabe4da617a4388c1
msgid "2.6%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:87 4f9f961b0bc84825aae1c881fae842a5
msgid "Prediction and classification tasks"
msgstr "预测与分类任务"

#: ../../guide/tools.rst:88 b636bd082b53418ea6be3d415c841883
msgid "Expert Feedback"
msgstr "专家反馈"

#: ../../guide/tools.rst:89 1760fd63a21f4a53af0d64cbb4944f0d
msgid "6"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:90 e7b508dfe2e5450d9e42dc9fb501bee7
msgid "1.0%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:91 f03b2823835247ee89a573584e805290
msgid "Human validation and guidance"
msgstr "人工验证与指导"

#: ../../guide/tools.rst:92 14d07c5097234d8096de6f79945883db
msgid "Embedding Stores"
msgstr "嵌入存储"

#: ../../guide/tools.rst:93 c97439c0b7c34ce0ad5dad255d9e3931
msgid "4"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:94 f0ecafc528344ab4b63c3da8909cc616
msgid "0.7%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:95 f24812a2b5a24271a4061b207e4c4a0d
msgid "Semantic search and similarity"
msgstr "语义搜索与相似性"

#: ../../guide/tools.rst:96 ba40feeb299347d890d065328bc1af0c
msgid "Robotics"
msgstr "机器人技术"

#: ../../guide/tools.rst:97 2d2d28beb0fe4d4693b10496066c6680
msgid "1"
msgstr "请提供完整的英文文本以便进行翻译。"

#: ../../guide/tools.rst:98 0acf7f750cc449ce9031bb7634c40d18
msgid "0.2%"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:99 fd1cd8b18cca4a93bd230c114f88f3ab
msgid "Laboratory automation"
msgstr "实验室自动化"

#: ../../guide/tools.rst:100 9e93f9d248c44d97837dc797961d87d1
msgid "**Total**"
msgstr "**总计**"

#: ../../guide/tools.rst:101 a24ec333df8e4b5bbb3a2a086a7d7ee3
msgid "**588**"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:102 07c0536898634f5b97bd03e611d853a0
msgid "**100%**"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:103 b527783656fb473f85bb056cc5083bb1
msgid "**Comprehensive scientific ecosystem**"
msgstr "**全面的科学生态系统**"

#: ../../guide/tools.rst:106 553854a9c18b484da92dfdb965bf7651
msgid "🧬 Molecular & Genetic Data"
msgstr "🧬 分子与遗传数据"

#: ../../guide/tools.rst:109 2f59a13f517a499eaf4d2ea8591ee670
msgid "UniProt - Protein Information"
msgstr "UniProt - 蛋白质信息"

#: ../../guide/tools.rst:111 20e0482aa2f74f74bb4326fc6250ed53
msgid "Access comprehensive protein and gene information."
msgstr "访问全面的蛋白质和基因信息。"

#: ../../guide/tools.rst:113 53f5c6671e9445a3bbc36ccbea3618e2
msgid ""
"**Key Functions:** * ``UniProt_get_function_by_accession`` - Get functional "
"annotations by UniProt accession * ``UniProt_search_proteins`` - Search "
"proteins by keywords * ``UniProt_get_protein_sequence`` - Retrieve protein "
"sequences"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``UniProt_get_function_by_accession`` - 通过 UniProt 访问号获取功能注释  \n"
"* ``UniProt_search_proteins`` - 通过关键词搜索蛋白质  \n"
"* ``UniProt_get_protein_sequence`` - 获取蛋白质序列"

#: ../../guide/tools.rst:118 ../../guide/tools.rst:138
#: ../../guide/tools.rst:157 ../../guide/tools.rst:184
#: ../../guide/tools.rst:204 ../../guide/tools.rst:227
#: ../../guide/tools.rst:247 ../../guide/tools.rst:270
#: ../../guide/tools.rst:296 ../../guide/tools.rst:319
#: ../../guide/tools.rst:344 ../../guide/tools.rst:365
#: ../../guide/tools.rst:384 ../../guide/tools.rst:416
#: ../../guide/tools.rst:435 ../../guide/tools.rst:571
#: ../../guide/tools.rst:595 073c917aaf54425d980384a8d932daf7
#: 075014fef80a4a8db09faf433fcb1014 1327f8bff2904cbca2288ad3a3a538fe
#: 20259161840648f08e3747fe6ef34e9a 352a5de2d7a843fa865711c388d17fc6
#: 37c91b57b44a4065a7e77f01036ea98d 38544eeca1734fef8087d9d3da123b02
#: 4794ea658f2d4edbb05932cd72ef8ec6 71c22a9070104908b11bc35e92144de4
#: 88e8b88ee5714d90b1445bb7c8ed84e0 a21742d29c3a438db6b856a888f124e9
#: a6861e57af294623a6a8ddcc45f0bb6c ad037ecd47794728b9208a69c9825ca1
#: b08a6138372047eeb2b4859c3448855d b680d1b8a9af42d9919fe3d8fde67f5e
#: c9538d40b7a543ae9eb43fc72aa84a7a cdd1a8f1f3e948039f5501a7e7ecff4b
msgid "**Example:**"
msgstr "**示例：**"

#: ../../guide/tools.rst:129 8fcbd8ae120e40aaa0ee0a71f3aaeec8
msgid "Gene Ontology - Functional Annotation"
msgstr "基因本体论 - 功能注释"

#: ../../guide/tools.rst:131 e3d0738106124d188523808bb10820cc
msgid "Gene Ontology annotations and functional analysis."
msgstr "基因本体注释与功能分析。"

#: ../../guide/tools.rst:133 4c5fac0c561049b2a426175d2c4c7072
msgid ""
"**Key Functions:** * ``GeneOntology_get_annotations`` - Get GO annotations "
"for genes * ``GeneOntology_search_terms`` - Search GO terms * "
"``GeneOntology_get_enrichment`` - Functional enrichment analysis"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``GeneOntology_get_annotations`` - 获取基因的GO注释  \n"
"* ``GeneOntology_search_terms`` - 搜索GO术语  \n"
"* ``GeneOntology_get_enrichment`` - 功能富集分析"

#: ../../guide/tools.rst:148 3c0ba97ff9dd4eef9b7cf74b086a591f
msgid "Enrichr - Gene Set Analysis"
msgstr "Enrichr - 基因集分析"

#: ../../guide/tools.rst:150 dba95dc8e3fe49fb8e0c1e813f717ab4
msgid "Comprehensive gene set enrichment analysis."
msgstr "全面的基因集富集分析。"

#: ../../guide/tools.rst:152 7f144feec3074fd68f9311e62063e962
msgid ""
"**Key Functions:** * ``Enrichr_analyze_gene_list`` - Enrichment analysis for"
" gene lists * ``Enrichr_get_libraries`` - List available gene set libraries "
"* ``Enrichr_download_results`` - Download enrichment results"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``Enrichr_analyze_gene_list`` - 基因列表的富集分析  \n"
"* ``Enrichr_get_libraries`` - 列出可用的基因集库  \n"
"* ``Enrichr_download_results`` - 下载富集分析结果"

#: ../../guide/tools.rst:170 e20d10a415f144e7a6efb629c49bd18a
msgid "🎯 Disease & Target Data"
msgstr "🎯 疾病与靶点数据"

#: ../../guide/tools.rst:173 f2eb688aa06b46ba9940954d225e3105
msgid "OpenTargets Platform"
msgstr "OpenTargets 平台"

#: ../../guide/tools.rst:175 a7d9b371d6fe4106b799e5f60e0198c4
msgid "Comprehensive disease-target association data."
msgstr "全面的疾病-靶点关联数据。"

#: ../../guide/tools.rst:177 bf50aad088a9455ebaaa4925e9565e41
msgid ""
"**Key Functions:** * ``OpenTargets_get_associated_targets_by_disease_efoId``"
" - Disease-associated targets * "
"``OpenTargets_get_associated_diseases_by_target`` - Target-associated "
"diseases * ``OpenTargets_get_disease_id_description_by_name`` - Disease "
"lookup * ``OpenTargets_get_evidence`` - Evidence for associations * "
"``OpenTargets_get_drug_info`` - Drug information and mechanisms"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``OpenTargets_get_associated_targets_by_disease_efoId`` - 疾病相关靶点  \n"
"* ``OpenTargets_get_associated_diseases_by_target`` - 靶点相关疾病  \n"
"* ``OpenTargets_get_disease_id_description_by_name`` - 疾病查询  \n"
"* ``OpenTargets_get_evidence`` - 关联证据  \n"
"* ``OpenTargets_get_drug_info`` - 药物信息及作用机制"

#: ../../guide/tools.rst:195 a92d3a39f5144ca1a41ed684a448bd1d
msgid "EFO - Experimental Factor Ontology"
msgstr "EFO - 实验因子本体"

#: ../../guide/tools.rst:197 75da76a0513445d3acc4f3a81eea17e5
msgid "Disease and experimental factor ontology."
msgstr "疾病与实验因素本体论。"

#: ../../guide/tools.rst:199 fed3ff03cfa74357bfc40719125da619
msgid ""
"**Key Functions:** * ``EFO_search_diseases`` - Search diseases by name * "
"``EFO_get_disease_hierarchy`` - Get disease relationships * "
"``EFO_get_synonyms`` - Get disease synonyms"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``EFO_search_diseases`` - 按名称搜索疾病  \n"
"* ``EFO_get_disease_hierarchy`` - 获取疾病关系层级  \n"
"* ``EFO_get_synonyms`` - 获取疾病同义词"

#: ../../guide/tools.rst:214 b51875754c2f4808a52a0479db6c6711
msgid "💊 Drug & Chemical Data"
msgstr "💊 药物与化学数据"

#: ../../guide/tools.rst:217 9bbce562324e4d44be516c2d144c7423
msgid "PubChem - Chemical Information"
msgstr "PubChem - 化学信息"

#: ../../guide/tools.rst:219 344429825ac64dcb976d9e7cddde953e
msgid "Comprehensive chemical compound database."
msgstr "全面的化学化合物数据库。"

#: ../../guide/tools.rst:221 231a547f7c284d1d89bf36ecd140df25
msgid ""
"**Key Functions:** * ``PubChem_get_compound_info`` - Get compound "
"information by name/ID * ``PubChem_search_compounds`` - Search compounds by "
"structure/properties * ``PubChem_get_compound_properties`` - Molecular "
"properties * ``PubChem_similarity_search`` - Chemical similarity search"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``PubChem_get_compound_info`` - 通过名称或ID获取化合物信息  \n"
"* ``PubChem_search_compounds`` - 通过结构或性质搜索化合物  \n"
"* ``PubChem_get_compound_properties`` - 分子性质  \n"
"* ``PubChem_similarity_search`` - 化学相似性搜索"

#: ../../guide/tools.rst:237 015168f6c5284f5f9fa1d8e2b5bcfb1d
msgid "ChEMBL - Bioactivity Data"
msgstr "ChEMBL - 生物活性数据"

#: ../../guide/tools.rst:239 965b516b0e05477d8228f48488b9e3c2
msgid "Chemical bioactivity and drug discovery data."
msgstr "化学生物活性与药物发现数据。"

#: ../../guide/tools.rst:241 45318bdd6d814753b9d37babf1a7fb81
msgid ""
"**Key Functions:** * ``ChEMBL_get_compound_targets`` - Get targets for "
"compounds * ``ChEMBL_get_compounds_by_target`` - Get compounds targeting "
"proteins * ``ChEMBL_get_bioactivity_data`` - Bioactivity measurements * "
"``ChEMBL_search_similar_compounds`` - Chemical similarity search"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``ChEMBL_get_compound_targets`` - 获取化合物的靶点  \n"
"* ``ChEMBL_get_compounds_by_target`` - 获取针对特定蛋白的化合物  \n"
"* ``ChEMBL_get_bioactivity_data`` - 生物活性测量数据  \n"
"* ``ChEMBL_search_similar_compounds`` - 化学相似性搜索"

#: ../../guide/tools.rst:257 200f0e43a8e8437f8492fb21191fe672
msgid "🛡️ Drug Safety & Regulatory"
msgstr "🛡️ 药品安全与法规"

#: ../../guide/tools.rst:260 cfa9969bf79b4d22b09c95ca623b3668
msgid "OpenFDA - FDA Data"
msgstr "OpenFDA - FDA 数据"

#: ../../guide/tools.rst:262 b6649fe256c54180beea1f3dcc79275f
msgid "FDA drug labeling and adverse event data."
msgstr "FDA药品标签和不良事件数据。"

#: ../../guide/tools.rst:264 2dbd38bbe78f435da0ea3a4dd18f99c1
msgid ""
"**Key Functions:** * ``FAERS_count_reactions_by_drug_event`` - Count adverse"
" reactions by drug * ``openfda_get_warnings_by_drug_name`` - Get FDA "
"warnings * ``OpenFDA_get_drug_labels`` - Drug labeling information * "
"``OpenFDA_search_recalls`` - Drug recall information"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``FAERS_count_reactions_by_drug_event`` - 按药物统计不良反应  \n"
"* ``openfda_get_warnings_by_drug_name`` - 获取FDA警告信息  \n"
"* ``OpenFDA_get_drug_labels`` - 药品标签信息  \n"
"* ``OpenFDA_search_recalls`` - 药品召回信息"

#: ../../guide/tools.rst:287 9b159eb07f1441e381e4adf262a437d2
msgid "DailyMed - Drug Labeling"
msgstr "每日药典 - 药品标签"

#: ../../guide/tools.rst:289 ae31e7d60aa840b998945ca809671ba5
msgid "Official FDA drug labeling information."
msgstr "官方FDA药品标签信息"

#: ../../guide/tools.rst:291 4f237eb51e3d45eba995abfcb44bd718
msgid ""
"**Key Functions:** * ``DailyMed_get_drug_label`` - Get official drug labels "
"* ``DailyMed_search_drugs`` - Search drugs by name * "
"``DailyMed_get_NDC_info`` - NDC (drug code) information"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``DailyMed_get_drug_label`` - 获取官方药品说明书  \n"
"* ``DailyMed_search_drugs`` - 按名称搜索药品  \n"
"* ``DailyMed_get_NDC_info`` - 获取NDC（药品代码）信息"

#: ../../guide/tools.rst:306 3e2fc930976a4e53a25bb5d43224cab4
msgid "🧪 Clinical Research"
msgstr "🧪 临床研究"

#: ../../guide/tools.rst:309 4a1949cc6bf145139d590b10c9ce6b3e
msgid "ClinicalTrials.gov"
msgstr ""
"ClinicalTrials.gov\n"
"\n"
"临床试验注册平台 (ClinicalTrials.gov)"

#: ../../guide/tools.rst:311 9b8304cdbf624359bca20b708604f616
msgid "Clinical trial registry and results database."
msgstr "临床试验注册与结果数据库"

#: ../../guide/tools.rst:313 b2f3adda25524f5cabfde88b97c1db34
msgid ""
"**Key Functions:** * ``ClinicalTrials_search_studies`` - Search clinical "
"trials * ``ClinicalTrials_get_study_details`` - Get detailed study "
"information * ``ClinicalTrials_get_trial_results`` - Get trial results * "
"``ClinicalTrials_search_by_condition`` - Find trials by medical condition"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``ClinicalTrials_search_studies`` - 搜索临床试验  \n"
"* ``ClinicalTrials_get_study_details`` - 获取详细的试验信息  \n"
"* ``ClinicalTrials_get_trial_results`` - 获取试验结果  \n"
"* ``ClinicalTrials_search_by_condition`` - 根据医疗条件查找试验"

#: ../../guide/tools.rst:332 42c44c5ceec546cd8f960f794ea29ec2
msgid "📚 Literature & Publications"
msgstr "📚 文献与出版物"

#: ../../guide/tools.rst:335 2a1f5cb38e194edb8965bd69df551a26
msgid "PubTator - Biomedical Literature"
msgstr "PubTator - 生物医学文献"

#: ../../guide/tools.rst:337 6a248d56fd4f46c3b9eb2185d685ec31
msgid "PubMed literature with named entity recognition."
msgstr "使用命名实体识别的PubMed文献。"

#: ../../guide/tools.rst:339 457e6451aa8c4957baf7766c2199e949
msgid ""
"**Key Functions:** * ``PubTator_search_publications`` - Search literature "
"with entities * ``PubTator_get_annotations`` - Get entity annotations * "
"``PubTator_search_by_entity`` - Search by specific entities"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``PubTator_search_publications`` - 使用实体搜索文献  \n"
"* ``PubTator_get_annotations`` - 获取实体注释  \n"
"* ``PubTator_search_by_entity`` - 根据特定实体进行搜索"

#: ../../guide/tools.rst:356 57d9410b98c84beba9c7bfe03feb90c8
msgid "Europe PMC"
msgstr "欧洲PMC"

#: ../../guide/tools.rst:358 c951d63625b04d9c85177a33b2955b42
msgid "European literature database with full-text access."
msgstr "欧洲文学数据库，提供全文访问。"

#: ../../guide/tools.rst:360 7937d21f66874bb5ac87629dbe393603
msgid ""
"**Key Functions:** * ``EuropePMC_search_articles`` - Search articles and "
"abstracts * ``EuropePMC_get_full_text`` - Get full-text when available * "
"``EuropePMC_get_citations`` - Get citation data"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``EuropePMC_search_articles`` - 搜索文章和摘要  \n"
"* ``EuropePMC_get_full_text`` - 获取可用的全文  \n"
"* ``EuropePMC_get_citations`` - 获取引用数据"

#: ../../guide/tools.rst:375 9616b0012a254dde9dba5542023ae5c6
msgid "Semantic Scholar"
msgstr "语义学者"

#: ../../guide/tools.rst:377 c75ce75084d040d0b25b038fac639775
msgid "AI-powered academic search engine."
msgstr "基于AI的学术搜索引擎"

#: ../../guide/tools.rst:379 2b7af78b7cc247839cd0b03b07dc06e2
msgid ""
"**Key Functions:** * ``SemanticScholar_search_papers`` - Search academic "
"papers * ``SemanticScholar_get_paper_details`` - Get detailed paper "
"information * ``SemanticScholar_get_citations`` - Citation network analysis"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``SemanticScholar_search_papers`` - 搜索学术论文  \n"
"* ``SemanticScholar_get_paper_details`` - 获取论文详细信息  \n"
"* ``SemanticScholar_get_citations`` - 引用网络分析"

#: ../../guide/tools.rst:394 22bb791f56e04d5fb1484fc203f36ea2
msgid "OpenAlex"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:396 90676f56a0874482a9e2b994a37ef9e5
msgid "Open academic publication database."
msgstr "开放学术出版物数据库"

#: ../../guide/tools.rst:398 4d60ac011c1e4c368587e3c2ed54e335
msgid ""
"**Key Functions:** * ``OpenAlex_search_works`` - Search academic works * "
"``OpenAlex_get_author_info`` - Author information and metrics * "
"``OpenAlex_get_institution_data`` - Institution research data"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``OpenAlex_search_works`` - 搜索学术作品  \n"
"* ``OpenAlex_get_author_info`` - 获取作者信息和指标  \n"
"* ``OpenAlex_get_institution_data`` - 获取机构研究数据"

#: ../../guide/tools.rst:404 8af25c00bbe1417ab3c03effe4475489
msgid "📊 Specialized Databases"
msgstr "📊 专用数据库"

#: ../../guide/tools.rst:407 01cb5f1454444230a5b32d2f45c46fe4
msgid "Human Protein Atlas"
msgstr "人类蛋白质图谱"

#: ../../guide/tools.rst:409 c43e6f55214a474498288df744e1e2d6
msgid "Tissue and cell expression data."
msgstr "组织和细胞表达数据"

#: ../../guide/tools.rst:411 bc704f9739e846b8af89bc26a92a2ede
msgid ""
"**Key Functions:** * ``HPA_get_tissue_expression`` - Tissue expression "
"patterns * ``HPA_get_cell_expression`` - Single-cell expression data * "
"``HPA_get_protein_localization`` - Subcellular localization"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``HPA_get_tissue_expression`` - 组织表达模式  \n"
"* ``HPA_get_cell_expression`` - 单细胞表达数据  \n"
"* ``HPA_get_protein_localization`` - 亚细胞定位"

#: ../../guide/tools.rst:426 4794eaa071c54efb96ee6789871c9813
msgid "Reactome Pathways"
msgstr ""
"Reactome Pathways\n"
"\n"
"Reactome 路径"

#: ../../guide/tools.rst:428 87674f501b1f4148b4c76aa43b3f9008
msgid "Biological pathway database."
msgstr "生物通路数据库"

#: ../../guide/tools.rst:430 0a64e99a8ede47f38f45708902f99917
msgid ""
"**Key Functions:** * ``Reactome_get_pathways_by_gene`` - Pathways for genes "
"* ``Reactome_search_pathways`` - Search pathway database * "
"``Reactome_get_pathway_details`` - Detailed pathway information"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``Reactome_get_pathways_by_gene`` - 获取基因对应的通路  \n"
"* ``Reactome_search_pathways`` - 搜索通路数据库  \n"
"* ``Reactome_get_pathway_details`` - 获取通路详细信息"

#: ../../guide/tools.rst:445 478bef82f9c34f1aa54d9e2e5e316899
msgid "HumanBase"
msgstr "人类数据库"

#: ../../guide/tools.rst:447 29c4d97f55bb416685816fa4d5b8cb70
msgid "Tissue-specific gene networks."
msgstr "组织特异性基因网络"

#: ../../guide/tools.rst:449 c18770d28d8c4083b5aaa37778edfccb
msgid ""
"**Key Functions:** * ``HumanBase_get_gene_networks`` - Tissue-specific "
"networks * ``HumanBase_predict_gene_function`` - Gene function prediction * "
"``HumanBase_get_tissue_expression`` - Tissue expression patterns"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``HumanBase_get_gene_networks`` - 组织特异性网络  \n"
"* ``HumanBase_predict_gene_function`` - 基因功能预测  \n"
"* ``HumanBase_get_tissue_expression`` - 组织表达模式"

#: ../../guide/tools.rst:455 84cb20193be94ac99ec349606fdb8f3b
msgid "MedlinePlus"
msgstr ""

#: ../../guide/tools.rst:457 422a6549431947d6a9fe68f2403252a1
msgid "Consumer health information."
msgstr "消费者健康信息"

#: ../../guide/tools.rst:459 5663bbe20446446aae011cfec654b6ac
msgid ""
"**Key Functions:** * ``MedlinePlus_get_health_topics`` - Health topic "
"information * ``MedlinePlus_search_conditions`` - Search medical conditions "
"* ``MedlinePlus_get_drug_info`` - Consumer drug information"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``MedlinePlus_get_health_topics`` - 健康主题信息  \n"
"* ``MedlinePlus_search_conditions`` - 搜索医疗状况  \n"
"* ``MedlinePlus_get_drug_info`` - 消费者药物信息"

#: ../../guide/tools.rst:465 1a851549375f4fd6846de626f15ddc0c
msgid "🤖 AI-Powered Tools"
msgstr "🤖 基于AI的工具"

#: ../../guide/tools.rst:468 0f355a5064f84de9b301629c7ad0a550
msgid "Machine Learning Models (15 tools)"
msgstr "机器学习模型（15种工具）"

#: ../../guide/tools.rst:470 f618010c3a194788b1661dd7360017ef
msgid ""
"Apply machine learning algorithms for prediction, classification, and "
"generation tasks."
msgstr "将机器学习算法应用于预测、分类和生成任务。"

#: ../../guide/tools.rst:472 4a85847968ed49c1af799acb7fd89e4e
msgid "**Core ML Tools:**"
msgstr "**Core ML 工具：**"

#: ../../guide/tools.rst:474 7280897325a94c83a6721d110b2178c4
msgid "**boltz2_docking** - Protein-ligand binding prediction"
msgstr "**boltz2_docking** - 蛋白质-配体结合预测"

#: ../../guide/tools.rst:487 ed7390656824472ab87c8ea2df37588c
msgid "**ADMET_predict_CYP_interactions** - Drug metabolism prediction"
msgstr "**ADMET_predict_CYP_interactions** - 药物代谢预测"

#: ../../guide/tools.rst:500 0f702c0df8ed4f13a81ac1796198f952
msgid "**run_TxAgent_biomedical_reasoning** - Therapeutic reasoning"
msgstr "**run_TxAgent_biomedical_reasoning** - 治疗推理"

#: ../../guide/tools.rst:514 34118cfa7f8849a2a19d8807402ccc60
msgid "AI Agents (33 tools)"
msgstr "AI代理（33个工具）"

#: ../../guide/tools.rst:516 edc0a85656dc4627bfededd26706cf80
msgid ""
"Autonomous tools that perceive environments, make decisions, and take "
"actions toward research goals."
msgstr "能够感知环境、做出决策并采取行动以实现研究目标的自主工具。"

#: ../../guide/tools.rst:518 70dfb65a9bc64429a8840528a777609f
msgid "**Literature & Analysis Agents:**"
msgstr "**文献与分析代理：**"

#: ../../guide/tools.rst:520 63957196068b4e84b57be479490c0bf6
msgid "**HypothesisGenerator** - Generate research hypotheses"
msgstr "**HypothesisGenerator** - 生成研究假设"

#: ../../guide/tools.rst:534 eb6bb41f6ebd4808987bce55b157781e
msgid "**ExperimentalDesignScorer** - Evaluate experimental designs"
msgstr "**ExperimentalDesignScorer** - 评估实验设计"

#: ../../guide/tools.rst:547 737229fff14145c7befb5c64bd99185f
msgid "**MedicalLiteratureReviewer** - Comprehensive literature analysis"
msgstr "**MedicalLiteratureReviewer** - 全面文献分析"

#: ../../guide/tools.rst:562 700b6df6ce3341c18f57e9f7c83d1ea8
msgid "Tool Discovery & Composition"
msgstr "工具发现与组合"

#: ../../guide/tools.rst:564 fec4e834b50d49e3be7d56d1afcc15bb
msgid "AI tools for discovering and combining other tools."
msgstr "用于发现和组合其他工具的AI工具。"

#: ../../guide/tools.rst:566 5a8d90a9e2c64195bc3f22046ad4bffa
msgid ""
"**Key Functions:** * ``discover_tools_by_description`` - Find tools by "
"natural language * ``compose_tools_for_workflow`` - Create tool workflows * "
"``optimize_tool_descriptions`` - Improve tool descriptions"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``discover_tools_by_description`` - 根据自然语言查找工具  \n"
"* ``compose_tools_for_workflow`` - 创建工具工作流  \n"
"* ``optimize_tool_descriptions`` - 优化工具描述"

#: ../../guide/tools.rst:583 447cd5a501234d2790b12dcd7737e842
msgid "🔍 Search & Integration Tools"
msgstr "🔍 搜索与集成工具"

#: ../../guide/tools.rst:586 e2eea2d3860942e1b782983bf3b78437
msgid "Tool Finder"
msgstr "工具查找器"

#: ../../guide/tools.rst:588 e7e0ce4b60194d34afc66236a2c2e032
msgid "Find appropriate tools for your research needs."
msgstr "为您的研究需求寻找合适的工具。"

#: ../../guide/tools.rst:590 593fd6b4fefd4e34ba114245a4c70bfc
msgid ""
"**Key Functions:** * ``find_tools_by_keyword`` - Keyword-based tool search *"
" ``find_tools_by_category`` - Browse tools by category * "
"``get_tool_recommendations`` - Get tool recommendations"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``find_tools_by_keyword`` - 基于关键词的工具搜索  \n"
"* ``find_tools_by_category`` - 按类别浏览工具  \n"
"* ``get_tool_recommendations`` - 获取工具推荐"

#: ../../guide/tools.rst:605 03fc0d7337ed473fb17b4070e7b39b03
msgid "Embedding Stores (4 tools)"
msgstr "嵌入存储（4种工具）"

#: ../../guide/tools.rst:607 eb2c76bf14444824b745e4aa16ee4a9c
msgid ""
"Store and retrieve vectorized representations of scientific data for "
"semantic search."
msgstr "存储和检索科学数据的向量化表示，以支持语义搜索。"

#: ../../guide/tools.rst:609 f1efc4b64ac04340acec777fe4444b6c
msgid "**Core Embedding Tools:**"
msgstr "**核心嵌入工具：**"

#: ../../guide/tools.rst:611 60446116d65541f5aefd209760047e03
msgid "**embedding_tool_finder** - Semantic tool discovery"
msgstr "**embedding_tool_finder** - 语义工具发现"

#: ../../guide/tools.rst:625 4e791f4bb03145e1be6d7dbdb6c62895
msgid "**embedding_database_search** - Vector similarity search"
msgstr "**embedding_database_search** - 向量相似度搜索"

#: ../../guide/tools.rst:640 29d78f7eee054e3b9a78964e76264025
msgid "Data Integration"
msgstr "数据集成"

#: ../../guide/tools.rst:642 1cc740ebe13d4e47a82af13d9cfb15c6
msgid "Tools for combining data from multiple sources."
msgstr "用于合并来自多个来源的数据的工具。"

#: ../../guide/tools.rst:644 e6d5a377668f4c35b9cddbd99f835231
msgid ""
"**Key Functions:** * ``integrate_gene_data`` - Combine gene data from "
"multiple sources * ``cross_reference_identifiers`` - Map between different "
"ID systems * ``validate_data_consistency`` - Check data consistency"
msgstr ""
"**主要功能：**  \n"
"* ``integrate_gene_data`` - 整合来自多个来源的基因数据  \n"
"* ``cross_reference_identifiers`` - 在不同的ID系统之间进行映射  \n"
"* ``validate_data_consistency`` - 检查数据的一致性"

#: ../../guide/tools.rst:650 69236f53c938431bbee6f26baf261f6b
msgid "🛠️ Tool Usage Patterns"
msgstr "🛠️ 工具使用模式"

#: ../../guide/tools.rst:653 7284a570d31f4ca0bb8e5b43a24adef3
msgid "Single Tool Queries"
msgstr "单工具查询"

#: ../../guide/tools.rst:655 8320df7085434dfc959c9c814f48f28b
msgid "Simple, focused queries for specific information:"
msgstr "简单、专注于特定信息的查询："

#: ../../guide/tools.rst:672 ../../guide/tools.rst:721
#: 1f736cdcd1244aa5b09340eaf5e0b7ed 2ba77653c05a438eaf4dc6b8723ed070
msgid "Multi-Tool Workflows"
msgstr "多工具工作流程"

#: ../../guide/tools.rst:674 ../../guide/tools.rst:723
#: 008cd59e50bf488290ead5e1801b9336 3d93be218a2c4a6e9f5523692ace4e36
msgid "Combine multiple tools for comprehensive analysis:"
msgstr "结合多种工具进行全面分析："

#: ../../guide/tools.rst:700 6ea0096a536c4b8a8c685f018a1c1877
msgid "Batch Processing"
msgstr "批量处理"

#: ../../guide/tools.rst:702 7b2cd10623a6491b9a0eb22327d3ac11
msgid "Process multiple related queries efficiently:"
msgstr "高效处理多个相关查询："

#: ../../guide/tools.rst:718 4d8732d0b42d4ada8e118bcee5e6d037
msgid "Integration Patterns"
msgstr "集成模式"

#: ../../guide/tools.rst:774 a055f0792ee64a79b8b23801654f6680
msgid "Tool Composition Patterns"
msgstr "工具组成模式"

#: ../../guide/tools.rst:776 c5d7af77e5a44a0db303a07093e7c1eb
msgid "**Sequential Workflows:**"
msgstr "**顺序工作流：**"

#: ../../guide/tools.rst:788 420d41230d374d459de238d46408ae41
msgid "**Parallel Data Gathering:**"
msgstr "**并行数据收集：**"

#: ../../guide/tools.rst:799 960ad05406b94621ae08478b8232f00c
msgid "**Feedback Loops:**"
msgstr "**反馈回路：**"

#: ../../guide/tools.rst:813 e1b5db94625c44a6a3960b28742ee50e
msgid "📈 Tool Performance Tips"
msgstr "📈 工具性能优化提示"

#: ../../guide/tools.rst:816 9fe135efb11b4cc6bbd2d9a7cfebc9b0
msgid "Optimization Strategies"
msgstr "优化策略"

#: ../../guide/tools.rst:818 8bcfbb03ea2845cbb7f3c4897ad9c7b3
msgid "**Use specific queries**: More specific queries return faster"
msgstr "**使用特定查询**：更具体的查询可以更快返回结果"

#: ../../guide/tools.rst:819 793a6b8494b64796a1dbf88791385cb6
msgid "**Limit results**: Use ``limit`` parameter to control result size"
msgstr "**限制结果**：使用 ``limit`` 参数来控制结果大小"

#: ../../guide/tools.rst:820 3a793a82c95b4564b5e5bb5eb42c2955
msgid "**Cache results**: Enable caching for repeated queries"
msgstr "**缓存结果**：启用缓存以加速重复查询"

#: ../../guide/tools.rst:821 b15b08b3679c4cb788788fcc3c6d00da
msgid "**Batch when possible**: Some tools support batch operations"
msgstr "**尽量批量处理**：某些工具支持批量操作"

#: ../../guide/tools.rst:824 6274993e2d9e4dfcb85628723aa7ead0
msgid "Rate Limiting"
msgstr "速率限制"

#: ../../guide/tools.rst:826 01f772dfa7d647ef85e7a28f7d8a5295
msgid ""
"ToolUniverse automatically handles API rate limits, but you can optimize:"
msgstr "ToolUniverse 会自动处理 API 速率限制，但您可以进行优化："

#: ../../guide/tools.rst:838 96964ade62454636add0774a52301ead
msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

#: ../../guide/tools.rst:840 87455473532347fd994a66c809c22b19
msgid "Always include error handling for robust applications:"
msgstr "始终包含错误处理以确保应用程序的健壮性："

#: ../../guide/tools.rst:855 4f32d1bec2fb4d759435df7e5467c944
msgid "Performance Optimization"
msgstr "性能优化"

#: ../../guide/tools.rst:858 94426389eddb4a07804557733fa68b07
msgid "Category-Specific Considerations"
msgstr "类别特定注意事项"

#: ../../guide/tools.rst:860 0995c9fcf38f4f0593c1d4209bf91309
msgid ""
"**ML Models**: - Remote execution reduces local resource requirements - "
"Batch predictions when possible - Cache results for expensive computations"
msgstr ""
"**ML 模型**：  \n"
"- 远程执行可减少本地资源需求  \n"
"- 尽可能进行批量预测  \n"
"- 对于高成本计算结果进行缓存"

#: ../../guide/tools.rst:865 88bdb0d660834353ac615ac72b30a00c
msgid ""
"**APIs**: - Respect rate limits and implement backoff - Use pagination for "
"large datasets - Cache frequent queries"
msgstr ""
"**API**：  \n"
"- 遵守速率限制并实现退避机制  \n"
"- 对于大型数据集使用分页  \n"
"- 对频繁查询结果进行缓存"

#: ../../guide/tools.rst:870 3ae8e342e6d748c8962af7ae24eab8e7
msgid ""
"**Databases**: - Use specific field queries instead of full searches - "
"Implement result limits for exploration - Index frequently accessed data"
msgstr ""
"**数据库**：  \n"
"- 使用特定字段查询代替全文搜索  \n"
"- 为数据检索设置结果限制  \n"
"- 为经常访问的数据建立索引"

#: ../../guide/tools.rst:875 4a8b67daae094d9e8f10fcc5336dc3ca
msgid ""
"**Agents**: - Configure appropriate timeout values - Use streaming for long-"
"running tasks - Implement progress monitoring"
msgstr ""
"**代理**：  \n"
"- 配置适当的超时值  \n"
"- 对于长时间运行的任务使用流式处理  \n"
"- 实现进度监控"

#: ../../guide/tools.rst:881 3f40d1acb2de4152b7e5b16d36557a45
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../guide/tools.rst:883 4337340745214b72a440f177c3b8bcd5
msgid "**Tool Selection**: Choose the right tool for your specific use case"
msgstr "**工具选择**：根据您的具体使用场景选择合适的工具"

#: ../../guide/tools.rst:884 3f4b826a2384492ab8d371a88e5d1098
msgid "**Rate Limiting**: Respect API rate limits to avoid blocking"
msgstr "**速率限制**：遵守 API 速率限制以避免被阻止"

#: ../../guide/tools.rst:885 aa4c38f7948a4eeeb1a1049aaf82281d
msgid "**Error Handling**: Always handle potential API errors gracefully"
msgstr "**错误处理**：始终以优雅的方式处理潜在的 API 错误"

#: ../../guide/tools.rst:886 32b54bcc87f04a50ac50c03618c76de6
msgid "**Caching**: Use caching for frequently accessed data"
msgstr "**缓存**：对经常访问的数据使用缓存"

#: ../../guide/tools.rst:887 03894c69a31a460cac91704c92bbd03e
msgid ""
"**Batch Processing**: Use batch operations when available for efficiency"
msgstr "**批量处理**：在可能的情况下使用批量操作以提高效率"

#: ../../guide/tools.rst:888 f0f2d2f4cb8148d3b6a64136919b4e9c
msgid "**Configuration**: Configure tools appropriately for your environment"
msgstr "**配置**：根据您的环境适当配置工具"

#: ../../guide/tools.rst:891 5f12f10e825b49489c238e8a3bf5f35a
msgid "Tool Discovery & Selection"
msgstr "工具发现与选择"

#: ../../guide/tools.rst:894 e623c889a3bd4442b2821de131dcd2df
msgid "Finding the Right Tools"
msgstr "选择合适的工具"

#: ../../guide/tools.rst:896 b105c91bf3904e40b3db5d061c35fe13
msgid "**By Category:**"
msgstr "**按类别：**"

#: ../../guide/tools.rst:905 b2c10369f0bb4f2c9a8220679cfca79c
msgid "**By Functionality:**"
msgstr "**按功能分类：**"

#: ../../guide/tools.rst:923 dbeff0cc410f4d958a5c981be4c40b33
msgid "**By Domain:**"
msgstr "**按领域：**"

#: ../../guide/tools.rst:936 1820d22263d442e78aa23f146c51c7c7
msgid "API Authentication"
msgstr "API 身份验证"

#: ../../guide/tools.rst:955 cc690b982a614d7682a33c9f48a3b4a5
msgid "Future Extensions"
msgstr "未来扩展"

#: ../../guide/tools.rst:957 37eb158ef7f940358a4a548e044ecb65
msgid ""
"**Planned Categories**: - **Visualization Tools**: Interactive plotting and "
"dashboard generation - **Workflow Engines**: Advanced orchestration and "
"scheduling - **Cloud Services**: Distributed computing and storage - "
"**Compliance Tools**: Regulatory and ethics validation"
msgstr ""
"**计划类别**：  \n"
"- **可视化工具**：交互式绘图和仪表板生成  \n"
"- **工作流引擎**：高级编排和调度  \n"
"- **云服务**：分布式计算和存储  \n"
"- **合规工具**：法规与伦理验证"

#: ../../guide/tools.rst:963 22a4c2bc792f4f94ad59501b7620f574
msgid ""
"**Community Contributions**: - Tool submission guidelines - Quality "
"assurance processes - Community voting and validation - Maintenance and "
"updates"
msgstr ""
"**社区贡献**：  \n"
"- 工具提交指南  \n"
"- 质量保证流程  \n"
"- 社区投票与验证  \n"
"- 维护与更新"

#: ../../guide/tools.rst:970 79ab12f88d3949fc95b8f1f093920532
msgid "🎯 Next Steps"
msgstr "🎯 下一步"

#: ../../guide/tools.rst:972 9e3548442d2643fb9587e65a3640b3d2
msgid "Now that you know what tools are available:"
msgstr "现在您已经了解有哪些可用的工具："

#: ../../guide/tools.rst:974 991a62623b034ae28349ea622494f9c4
msgid "🚀 **Try Examples**: :doc:`examples` - See tools in action"
msgstr "🚀 **尝试示例**：:doc:`examples` - 查看工具的实际应用"

#: ../../guide/tools.rst:975 72436b98d1b2432cb4b51fade84fada8
msgid ""
"🔬 **Build Workflows**: :doc:`scientific_workflows` - Combine tools for "
"research"
msgstr "🔬 **构建工作流**：:doc:`scientific_workflows` - 组合工具以支持研究"

#: ../../guide/tools.rst:976 3aa3b199b5744d2daaa44fd6fdf1dfd2
msgid ""
"⚡ **Optimize**: :doc:`best_practices` - Performance and production tips"
msgstr "⚡ **优化**：:doc:`best_practices` - 性能与生产环境优化提示"

#: ../../guide/tools.rst:977 7c9d5b7650454597b93f9945d2b42c61
msgid ""
"🛠️ **Create Custom**: :doc:`../tutorials/custom_tools` - Build your own "
"tools"
msgstr "🛠️ **创建自定义工具**: :doc:`../tutorials/custom_tools` - 构建您自己的工具"

#: ../../guide/tools.rst:980 6f2d35d55ba34806aa26e95d86dc4a20
msgid ""
"**Discovery tip**: Use the AI-powered tool discovery features to find the "
"right tools for your specific research questions!"
msgstr "**发现提示**：使用人工智能驱动的工具发现功能，找到适合您特定研究问题的正确工具！"

#: ../../guide/tools.rst:983 06664afd699c4c9db110298264f7403e
msgid ""
"**Tool ecosystem synergy**: The eight categories are designed to work "
"together. APIs provide data access, ML models add intelligence, agents "
"orchestrate complex workflows, while databases and embedding stores enable "
"efficient information management."
msgstr ""
"**工具生态系统协同**：这八个类别旨在协同工作。API 提供数据访问，ML "
"模型增加智能，代理负责协调复杂的工作流，而数据库和嵌入存储支持高效的信息管理。"
